本地人不想让游客知道的隐世旅游秘景，没去过别说自己来过香港 3 (11月17日更新)

舊Post
本地人不想让游客知道的隐世旅游秘景，没去过别说自己来过香港(11月6日更新)

[教學] 🇨🇳內地🇨🇳同胞不知道的隱世行內香港兩日游行程流出 !!!!!!

==========分隔線============

11月17日更新

半山 / 半山扶手电梯 - 体验英治时代上流社会生活

看过经典电影「重庆森林」吗？剧中王菲从公寓偷窥忧郁的梁朝伟搭乘手扶梯上班这一幕，充满暧昧的气息。戏中的手扶梯，就是这座香港中环半山手扶梯，也是前往香港旅游绝对不可或缺的景点！中环手扶梯是世界最长的半自动手扶梯，全长约800公尺，让半山的居民方便往来中环，并纾解半山区域中狭窄巷道的繁忙状态，营运至今更拓展出香港旅游观光价值，金属钢骨加上透明玻璃，让中环手扶梯外型充满时尚气息，游客们轻松惬意搭乘，俯瞰中环大街小巷的景致，人来人往的热闹，就像游车河般充满趣味！

香港中环半山手扶梯可说是完整的中环美食观光路线，当您抵达手扶梯周边区域时，一趟香港美食景点之旅也即将启程。登上手扶梯前，请记得光临香港当地人强力推荐的「莲香楼」，将近百年历史，堪称茶点最为道地的茶楼，人声鼎沸的用餐感受让人仿佛置身于香港怀旧电影里！或是前往附近的「翠华餐厅」品尝通粉、猪扒包、公仔面等招牌美食，这里可是许多人的口袋名单呢！中环手扶梯在中环皇后大道的中央街市场为起点，先从皇后像广场进入搭乘，一路蜿蜒而上，左侧设有出口，可随时离开中环手扶梯回到街道，探索美食小店与知名景点。

中环半山手扶梯周边会经过有名的「SOHO苏活区」，多间异国风情餐厅林立其中、以及大明星常出没的兰桂坊，知名摄影师杜可风的私人住家也在附近；转个弯就能看到香港现存相当珍贵的「石板街」(砵典乍街)，也是「无间道」、「色．戒」、「十月围城」的拍戏场景；邻近的旧中区警署，是香港百年警署建筑，现已被香港政府列为法定古迹。转进爹利街则能亲眼见到香港现存最古老的煤气灯，以及颠覆现代的Starbucks星巴克冰室主题咖啡厅，展现冰室风格曾是香港饮食文化的重要指标与象征，浓厚复古风情在台湾可是完全见不到的！亲们食饱饱后，不妨多走入上流民居，什么Magazine Gap Rd, MacDonell Rd, Robinson Rd, Bowen Rd...不是纪念英国伟人就是英国地区，洋气十足，实在是游玩完兰桂坊必游的隐世秘景。

支持

樓主雷鋒 好人一生平安😂👍

数码港 / 贝沙湾豪宅建筑群

数码港说白了就是中国北京的中关村，就是美国的矽谷。你能想像一下这个海边绝景有着我们中国☭百度☭联想☭小米☭，美国谷歌雅虎苹果等等数码科技巨头同级的企业在这畦办公吗？数码港的愿景是成为亚太区资讯及通讯科技业界的领先枢纽，一直致力专注培育资讯及通讯科技业界的新成立企业及企业家、推动协作以集中资源及缔造商机。但是亲们可能不知道，数码港附设的零售及娱乐中心面积为27,000平方米，设施包括商场、戏院、酒店、科技中心、网络操作中心、香港移动体验中心、会议及展览中心及公共交通交汇处等。亲们一定要来这边玩乐一下，看看电影影，吹吹海风，看看日山，或者在海边大绿地野餐。 。 。总之你需要的，这里都有！
然后，少不了深入城中富豪名人的居住地一探究竟。电盈基建主席李智康曾指「贝沙湾」(Residence Bel-Air)源自美国加州比华利山的一个最贵重的豪宅地段，前望无际海景，四周环境宁静优雅。 「贝」字代表优雅，「沙」字代表活力及大自然，而「湾」字代表临海豪宅的不凡气派。另外，「贝沙」亦与「背山面海」的「背山」谐音相近，亦显示此楼盘的先天优势。这里的香港明星也有不少，不知道亲的运气如何，上次我在公园一天就见到了两位香港电影界的大哥，不过他们都伴着家人出来就没有去打扰了。著名艺人还有：张家辉 关咏荷 古天乐 徐子珊 杨千嬅 方力申 许冠文 周润发 伍咏薇等（资料由维基百科提供）。追星之旅的航班要起飞了，亲们快点儿扣好你的安全带啰。

中环金管局资讯中心 免费绝佳观景处

免费！免费！免费！很重要所以要说三次！香港金融管理局 (简称金管局) 位于中环金融街8号国际金融中心二期，这里是香港金融中心管理的所在地，担负维持货币及银行体系，保障金融安全的使命。 55楼有一个展示金管局发展历史的展厅和图书馆 - 金管局资讯中心。绝大多数内地游客不知道这一绝佳观景处，来的多数是外国游客，香港本地居民也不多。展厅内容丰富又有趣，详细介绍了香港纸币的发行过程，还有很多体感游戏帮助了解香港货币体系。最关键是有270度落地观景台，这里由于地处国际金融中心55层，也是一览香港全岛风光的绝佳地点，观景的位置是非常的好，大平山，中环，维港景色尽收眼底。资讯中心免费向公众开放，环境优雅服务态度好，这里是观山景和维港海景的绝好地点。很标志的建筑很壮观的建筑，显得比较大气，看起来绝对是一流的。亲们记得买完苹果手机以后去看看，不看好歹也要用一用那里绝逼高级的洗手间啊。虽然香港金融中心地位早被我们北上深超越了，但是免费的，不看白不看呗，呵呵。

北角 新光戏院／春秧街／炮台山站一带

介绍完港岛中上贵族地区，亲们又回来最寻常的百姓之家了。在英军占领港岛初期，他们派员在船舰测量港岛北部海岸。当时测量🇨🇳人员🇨🇳以测量点找出最北端突出的岬角，而命名为 North Point（北角）。不知道读者中有没有上海或者福建人呢？北角春秧街就有「小福建」、「小上海」之称，来到这里你听到的闽系沪系话比广东话还多。早就说我们中国人多势众，来到了北角终于明白我大中华的伟大。除此以外，郭春秧曾出巨资援助日本关东大地震，所以北角区早期便有日本人，直到现今以北角一带为主的东区私楼区亦是日籍人口在港的主要聚居地。 （日本鬼子受我国恩惠由秦朝开始没有少过）
您可以在铜锣湾开始乘坐电车，当电车从北角英皇道（香港人还是崇英啊！）左转进入春秧街时，您就要开始留意了：如果您坐在电车上层，探头往窗外一看，从鸟瞰的角度，就会发现整条电车路轨，竟然被大大小小的摊子、木头手推车以及人群所淹没！路上尽是黑压压的人头，电车唯有小心翼翼的前进，人们只有在电车接近时才慢慢让出路来。如果您是坐在电车下层的话，更可以在车厢内清楚听到菜贩鱼贩的叫嚷声、甚至是猪肉摊子的切肉声！这种热闹的场景，令人仿佛忘了自己其实是置身于电车之内。亲们在采购水果的时候不妨用家乡话讲讲下，千里之外还能听到自己乡音，咱大中国的人情味儿真ＴＭＤ浓！
新光戏院，是香港一间著名的戏院，位于香港岛北角英皇道，于1972年开幕，为香港少数现存的大型粤剧表演场地。亲们不妨去欣赏一下粤剧，喜不喜欢也好，听听剧讲讲价逛逛市场都是咱们中国人的传统呢。

想點呀……咩野地方都寫哂

香港礼宾府

"香港礼宾府" 一处值得一去的景点，这个用来接待国家高级领导人的地方到底是什么样子的?

值得一去，了解香港领导的日常起居
香港礼宾府香港特首的正式官邸所在地，处于中环的半山上亚厘毕道，从中环走十数分钟即可。主体建筑在英国殖民时期已经建成，中央日式塔楼是日本人加建，现在是法定古迹建筑属于新古典建筑风格，具有浓厚的殖民地色彩。过去百多年，香港总督都住在这里，现在作为特首官邸和重大礼宾活动场所，我们的习近平主席和李克强总理亦曾到访。
门前有一片草坪，背后设有花园。正门是最好的拍照点，可以看到建筑很气派也很庄严。门口的兵哥 (香港警察) 也很友善，可以试找他们拍个照。
如何前往从港铁中环站K出口出来，穿过汇丰总行大厦后，再横过皇后大道中至花园道，沿花园道步行前往。

11月10日更新

美孚 - 岭南之风 / 美孚新村
总面积达12,500平方米的文青打卡胜地，亲们记得要带好自己家乡的小食，来这里拍照野餐。整个园区共分为十个主要的景区，景区名字亦各具中国诗情画意特式，包括﹕有凤来仪、群星邀月、健康去屣、月起薰来、北门茵绿、观云遂月、奕亭残局、泰然自若、溪流影月、桥廊画舫。岭南」一般是指中国在五岭之南的地区和越南北部地区，相当于现在广东、广西、海南及香港和澳门 拍完照以后，各位小伙伴马上也变成真正的古代文艺青年了呢。游玩后，亲们可以先去美孚新村买些日用品找找地道港菜，体验一下地道香港中产生活。在99座大厦的森林中，亲们有没有真的数清楚99座呢？记得带同舞鞋带一场正宗广场舞！

太古 - 太古城中心
太古城中心是香港岛其中一个规模最大型的购物中心，商场内设有多间百货公司、各式店铺、酒楼食肆、美食广场、戏院等，亦设有真雪溜冰场。亲们不要只记得去铜锣湾尖沙咀，一定要来看看日韩人士聚居之地。购物推介：APITA日式百货、周生生、时间廊、余仁生、Gigasports、Watsons、A|X ARMANI EXCHANGE、Calvin Klein Jeans、THE BODY SHOP等等。
香港旅游发展局

杏花村 - 杏花新城奥特莱斯
全港最大耐克、爱迪达斯、新百伦(仿我国)都在这里。与杏花村地铁站共构的杏花新城，号称全香港最大的运动品牌Outlet，集合了Under Armour（全港首家奥特莱斯）、PUMA、☭FILA☭、Converse等，让球鞋迷可以逛个够，要买小孩子的鞋，款式也很齐全喔。如果你的小伙伴不想购物，这里也有香港首设商场室内攀岩场Just Climb、儿童室内游乐场Dreamland Playground、日本Namco游戏场呢。

11月6日更新

[quote]1. 大埔 - 慈山寺
很多同胞一定问 : 亲，大埔不就是一个市集吗? 充其量有一个火车博物馆和大尾督烧烤场。由首富李嘉诚斥巨资兴建的慈山寺，背山面海灵气十足，还有多拜多福保健康保平安，
要拜全球第二高的观音像，说不定还可以见到李嘉诚本人呢！亲们注意要先预约哦！

误解：在大埔购物实为不智，大埔居民一般反为多前往太古／杏花村港岛一带购买🇨🇳正品🇨🇳真品。

2. 火炭 - 马场 / 九肚山
火炭不只是坊间以为的工业区, 其实还有10 元入场全新界最大的沙田马场, 亲合法的啊！不用再去全国最大的澳门线上赌场了！广东话有一句话：博一博，富可敌国。李嘉诚也准备跟你做朋友呢！
另外，因管理优异而同时采购爱国国产列车加上班次准时又包揽北京深圳地铁经营权的令香港人感恩的港铁大楼, 亲们不要错过去打卡喔！
到火炭，一定要去吸收一下财气贵气灵气，有一个地方可以穷千里之目把大埔马安山火炭沙田风景一次尽所观之，而该地故名: 龙窝，聚居名人商贾，香港「玩具大王」蔡志明、乐坛天后王菲、政坛名人李鹏飞、「衣架大王」刘璜的儿子刘德俊及前任特首梁振英胞姊梁桂兰等都曾择居于此。亲们不要忘记去九肚山来一场灵性追星之旅喔！ ！

误解：香港赛马会提供的博彩平易近人，亲们只要１０元就可以买一注一试手气，在马场大家更可以买一注正宗香港六合彩呢，先上九肚山看看发达后买那一栋房子即可。

3. 粉岭 - 龙跃头文物径
谁说内地同胞都只会排队购物？市民只需花半天时间，便可领略粉岭龙跃头一带传统的面貌及居民的生活。龙跃头位于新界粉岭联和墟东北面，俗称龙骨头，亦称龙岭。由于该处有山名龙跃岭，相传有龙跳跃其间，因而得名。不要奇怪，香港本身就是我国的南方龙脉，实乃聚福旺丁之地。龙跃头邓族原籍江西吉水，与宋朝（960 - 1279年）皇室渊源颇深。南宋（1127 - 1279年）初年，宋室皇姬南逃，后嫁予锦田邓氏族人邓惟汲，其长子后人于元朝（1279 - 1368年）末年迁居龙跃头。此后子孙繁衍，并分迁邻近地区，数百年间演变为今日的五围六村，即老围、麻笏围、永宁围、东阁围（又称岭角围）及新围（又称觐龙围），以及麻笏村、永宁村（又称大厅）、祠堂村、新屋村、小坑村及觐龙村。现时龙跃头保存不少典型的中式传统建筑，印证新界早期居民的历史和生活。参观的方法很平易近人：入村，观井，坐祠堂，上香。广东话有一句话：入屋叫人，入庙拜神。可见我国人民从小即有的守礼清高品德。来香港，记得要探古寻今一番呢，亲。

误解：北区药妆以水货假货过期货闻名，不知道亲在上水药妆店有没有见到香港人呢？没有的话，为什么你要去买香港人都不买的垃圾？来龙跃头吧，感受围村风情，感受南宋情怀。上水可乘小巴巴士前往龙跃头，２０分钟即可到达。

4. 山顶 - 白加道
你还在老衬亭看维港吗？知不知道老衬在广东话是什么意思呢呵呵！太平山景不及白加道, 超级富豪都住这里到了太平山顶俯瞰维多利亚港湾，欣赏香港高楼林立的城市风景，看见香港全景确实非常棒，但不要错过邻近的白加道。白加道是纯民居的山顶高级住宅区，近处可见层层叠叠的摩天高楼，维多利亚港湾船只渡轮穿梭，更可一直远眺九龙沿岸。
香港有个说法 "太平山景不及白加道"，看看这里的房价和名人豪宅就知道。最近鸿荣源集团就购入白加道37号，每平方呎楼面地价逼近30万港元，就是一平米 285万人民币，是全球最贵的。这里住的都是超级富豪，马云在三年前就购入了白加道22号，富豪恒基地产主席李兆基家族大宅就在白加道35号，钱多多钱峰雷曾购入白加道28号洋房，香港企业家刘銮雄就拥有白加道31号，还有香港工业家黄克竞家族，大生地产马氐家族等。除了富豪名人，香港第二把手政务司官邸就在白加道 15号，而解放军驻香港部队司令员官邸就在11 号。
白加道什么走：在山顶缆车站旁芬梨径往下走，看到了白色的缆车站，沿着白加道一路走。

5. 金钟 - 政府海边景区／中国人民解放军驻香港部队大厦
来到金钟政府总部，你就会发现这里的建筑很有ＣＣＴＶ大楼的影子。其实本土人都管政府总部叫ＣＣＴＶ的姊妹楼。政府总部前的绿地，是纯天然无公害的。亲们可以把家乡的特色小食都带来野餐，躺在政府总部前面抽一口中南海，看270度維港海景，人生几何！试问亲你在家乡有这样的机会吗？
想要向中国人民解放军致敬吗？只要再走５分钟就能到中国人民解放军驻香港部队大厦了。做好准备了吗？看到红色的国旗和八一军徽实在叫人忍不住热泪。有机会，小编也要向驻香港部队慰问：同志们，辛苦了！

认同请分享，希望各位看官可以帮手更新

幾時到灣仔探訪像慈母一樣嘅人民警察

冇景點, 我本住良心而寫

華富邨 棺材 和 瀑布呢？

收山啦唔寫啦

立法會門口呢

香港一天遊
其實仲有好多選擇

兄弟 牛迫

介唔介紹佢地西貢萬柱海岸好呀
等佢地行山跌落懸崖都好

6666666666

Let’s go to HELL together!

貼返過呢邊新 post

明星聚居加多利山

加多利山是在九龙中心市旺角区旁的一个小山坡，是香港非常著名的富人区。

明星风水居住地
加多利山大都是独立屋苑，虽然邻近旺角闹市，但小山坡地势较高，有树林绿化带，而且没有地铁公车直达，形成一个隐秘豪宅小区。

有风水研究指，加多利山突起的山坡可承接邻近的旺角闹市人气，更有两条主干道环抱，被视为九龙最佳风水豪宅地之一，因此吸引城中不少富豪、名人明星大腕都居住在此，包括天后陈慧琳, 郑伊健, 吴君如, 成龙, 胡杏儿, 导演徐克，就连天王刘德华一家三口的大宅也在这里。

加多利山空气也满新鲜的，随意走走，蛮悠闲的，适合去放松放松。这里还可一窥明星们的门户，幸运的话还可跟明星打个照脸，是一个偶遇名人的好地方。

如何前往
港铁东铁线旺角东站D出口步行5分钟即达，亚皆老街往东走，沿嘉道理道往上走。

有冇遊記版？好似重呃到人

頂
樓主好人一生平安

南固台，聖路奇中學

樓主好波

乜咁啱啊

兵哥 (香港警察)

禮賓府 又寫習總又寫特首 政府敏感出唔到PO 我而家DEL左呢PART 睇下出唔出到先

搜查線：新香港秘景遊路線瘋傳
去美孚感受嶺南之風，體驗地道中產生活？到山頂白加道參觀超級富豪的豪宅，感受天地靈氣？在政府總部前的綠色草地，品嚐家鄉特色小食？如此新奇有趣的「香港秘景遊」建議，來自一個近日熱傳的網上貼文。

何小朋友（左）擔心，若有人到荔枝角公園跳廣場舞會好嘈。

敵過颱風的杏花邨居民關先生表示，內地旅客來訪冇所謂，「分散吓都好嘅。」

來自廣州的張女士表示，已多次來港，會追求另類香港遊。

百份(100 pieces)又抄料唔撚連醬汁(sauce)

因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯亦使自己終身未能返港及後多次哀求政府撤銷通緝令不果最終客死異鄉並經常被網民恥笑的.....

第一個咁多殘體字都想正評嘅post

報已上
搜查線：新香港秘景遊路線瘋傳 攬炒定宣傳？

Outlet 是啥
是奥特莱斯么？？